用外置SMR HDD有咩要注意？

上網睇文話SMR的HDD頻密讀寫會易死

請問係咪SMR HDD最好用來backup存放檔案？

用SMR有咩要注意

想買隻4TB/5TB，求推介

另外，有咩黃店賣HDD？

唔買SMR 唔得咩

2.5吋，市面上應該都係SMR

而且外置HDD有標示咩

唔會有標明
跟型號買同cache買64mb 9成就CMR

例如死雞4TB 藍盤
WD40EZRZ 係CMR
最近溝左貨WD40EZAZ係SMR

係囉

2.5吋可攜帶又大容量基本上都smr

上網睇smr的缺陷都唔係太明
所以想知使用有咩要注意，唔想成日死file

記錯死雞係seagate

拎來BT好快死
只讀唔寫咁smr都冇問題既

存檔死清光

寫入速度慢大約一至兩倍
行raid死hard disk時，recovery時間多一倍，好易搞到recovery失敗

上網睇到呢段嘢

]不過，一旦已寫入的資料要修改或覆寫時，寫入磁頭並不會直接在既有的磁軌上進行磁錄，以避免毀損相鄰的磁軌。編輯後的資料會先在磁碟上的空白處寫入，原先舊資料的磁軌會暫時維持不動。等到硬碟閒置時才會進行重新整理的機制，將原先磁軌上的舊資料自動清除，並重新成為可用空間以供新資料寫入。

即係backup完要閒置？

以我所知

1 smr適合用來backup
2 唔好一次過大量backup
3 backup完要閒置，俾佢整理

有冇咩牌子推

諗緊WD my passport ultra 同bufflo

其實我寫入一次之後不停read only 有無問題

其實我唔明成隻HDD只係寫入一次，我覺得好唔make sense

姐係唔del 野做read 唔overwrite

當CD-R咁用
仲衰過錄音帶

我明你講咩，我都有同樣的疑問，

但寫一次，剩餘的空間咪嘥晒

仆街，我買左2個4T WD RED SMR做NAS相片backup， 行Raid 1。
買左先知SMR易壞，只做backup，唔bt o唔ok？

想買個8TB 來做BT 完DL戲有無巴打順便介紹下

WD Purple 4TB
再大啲要買企業HARDISK

G2 System -- 新系統電腦
立場 黃色商家
地址 深水埗元洲街85-95新高登電腦商場2樓206-208鋪

打算買呢隻

呢隻我用緊幾好用，仲要有type c

想問hdd機械式硬碟，直接拔插，唔kick右下安全移除，有冇問題？

ps. win7

我次次都kick，唔清楚

想知有ultra同冇ultra除咗usb type c之外，有咩分別

斷電/整甩火牛就

smr 每個扇區咁幼細,理論上特別怕震動,歪D都死

我因為咁 最後買左seagate

可攜式呢？直接咁拔會點？

你幫手去做寫入時拔usb實驗

用SMR做BT喺冇問題
前題喺只限寫一次硬碟度
之後唔改唔delete唔加寫上的話
姐喺唔用SMR嚟download完之後delete 又去download其他喺問題

不過我都唔太過recommend
因為到你行RAID或ZFS之後會後悔

個接口廢左等於成個作廢

做倉庫盤齋讀無問題，寫左要修改資料佢就要將覆蓋左係上面嘅Data 全部炒走先得。

修改係包括刪除，覆蓋，編輯？

以我膚淺嘅電腦知識，以上三樣都涉及寫入動作。所以SMR 只合適做AV 倉庫盤，寫入曬就唔會再攪佢。

姐係用來time machine / backup 舊相之類都得。咁如果係買來做野呢？姐係會有機會寫出寫入，應該買邊種啊？

Time Machine 都未必咁好，最好都係買 PMR 啦，如果你唔係追終極大容量。

所以my passport ultra for Mac 都唔可靠？

最近買左隻WD ELEMENT DESKTOP 8TB

廠點會話SMR 有問題倒自己米架。

買多幾隻backup啲backup

天滅SMR

SMR 頻密讀寫係未死之前，啲File 已經打曬交，效率低到喊

SMR :
適合Cold Backup 直寫直讀 。
一般使用 run program or game 都唔太建議, BT / Raid / NAS 死得仲快

PMR/CMR:
Run Program or Game / BT /NAS 都ok
---------------------------
絕大部份 2.5" HDD 都係SMR
真係預你Backup File
唔預你長期用黎Run program/game , BT

你要portable drive 長期用黎Run program/game/ read write改野就最好用番SSD
eg: Samsung T5/T7, Sandisk Extreme Protable SSD

邊撚個設計SMR出嚟

我之前唔小心買咗兩隻SMR 用係Nas 做backup，每次backup完過多陣先熄Nas，有時用lightroom執下相，咁會唔會好易死

班硬碟廠開始連3TB 都轉SMR ，好似死雞話 Ironwolf 唔會轉SMR 。

你意思係3.5吋 3TB ?
咁廠逐漸咁轉晒SMR, 繼續落去連10TB以上都轉埋，咁啲巨企data center 都一齊仆街。

點解無巨企屌閪班硬碟廠?

大型Data Central 已經用SSD 做日常存取，機械式開始取代磁帶。